<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<list>
  <Cocktail id = "1">
    <name>Лонг Айленд</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>1.jpg</img>
    <content>
      <item>Текила~20 мл</item>
      <item>Ром белый~20 мл</item>
      <item>Джин~20 мл</item>
      <item>Ликер апельсиновый~20 мл</item>
      <item>Coca-Cola~80 мл</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>200 грамм кубиков льда</item>
      <item>Лимонные дольки</item>
    </adContent>
    <how>
      Начинаем создание «Лонг-Айленд». Заполните высокий стакан кубиками льда.
      В стакан нужно налить все компоненты, то есть, джин, водку, текилу, ром, апельсиновый ликер. Добавьте колу до верха стакана.
      Небольшую дольку лимона нужно выжать в стакан с напитком. Украсьте коктейль ломтиком лимона.
      Содержимое стакана очень аккуратно перемешивается при помощи ложечки для коктейлей. Коктейль Лонг-Айленд готов!
    </how>
    <invented>Впервые приготовлен в 70-х годах 20-го века Крисом Бендиксеном, барменом из ночного клуба в Смиттауне, остров Лонг-Айленд США.</invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "2">
    <name>Мохито</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>2.jpg</img>
    <content>
      <item>Светлый ром~40 мл</item>
      <item>Лайм~1 шт</item>
      <item>Сахар~2 ч.л.</item>
      <item>Мята~6 веток</item>
      <item>Содовая (Спрайт)</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>колотый лёд</item>
    </adContent>
    <how>
      В хайболл положить несколько листьев мяты и сахар.
      Добавить 30 мл свежевыжатого сока лайма.
      Помните мадлером.
      Наполнить стакан полностью колотым льдом.
      Добавить светлый ром и доверху содовую.
      Аккуратно перемешать коктейльной ложкой.
      Украсить веточкой мяты и долькой лайма.
      Подавать с трубочкой.
    </how>
    <invented>25 мая 1930 года считается днем рождения Мохито. Подобный коктейль пили моряки в XVI в., они смешивали неочищенный продукт перегонки сахарного тростника с сахаром и мятой, а цитрусы добавляли в качестве профилактики от цинги. Земледельцы также не отказывали себе в удовольствии полакомиться аналогичным коктейлем. Они смешивали тростниковый сок с мятой, что являлось отличным освежающим напитком.</invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "3">
    <name>Куба Либре</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>3.jpg</img>
    <content>
      <item>Золотой Ром (желательно Bacardi Gold)~50 мл</item>
      <item>Кока-кола~100 мл</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>200 грамм кубиков льда</item>
      <item>1 четвертинка лайма</item>
    </adContent>
    <how>
      Наполнить высокий бокал (хайбол) кубиками льда.
      Выжать в бокал сок из четверти лайма (небольшого лимона).
      Налить ром и колу.
      Аккуратно перемешать ложечкой.
      Украсить одним-двумя кусочками лайма.
      Подавать вместе с трубочкой. Крепость – 15-18 градусов.
    </how>
    <invented>
      Коктейль «Куба Либре» (свободная Куба) впервые приготовили в одном из баров Гаваны в 1900 году. За два года до этого кубинцы победили в войне с Испанией, получив независимость от метрополии. На их стороне воевали американские солдаты.
      Даже после победы часть американских войск продолжала оставаться на острове. Одним из этих военнослужащих был капитан Рассел, любивший смешивать ром, колу и сок лайма. Однажды он узнал, что у его любимого коктейля нет названия. Тогда Рассел воскликнул «¡Por Cuba libre!» (За свободную Кубу). Так самый популярный тост кубинского побережья стал названием коктейля.
    </invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "4">
    <name>Сент-Клемент</name>
    <alco>0</alco>
    <type>2</type>
    <img>4.jpg</img>
    <content>
      <item>Апельсины~2 шт</item>
      <item>Лимон (или Швепс)~1 шт</item>
      <item>Сахар~1 с.л. (или по вкусу)</item>
      <item>Вода~75 мл (5 ст. л.)</item>
    </content>
    <how>
      Хорошо вымойте фрукты и тонко срежьте цедру острым ножом (без белой мякоти). Очистите апельсины и лимон (вместо лимона можно использовать Биттер Лимон или Швепс).
      Соедините в кастрюльке цедру, сахар и воду. Помешивайте на слабом огне, чтобы сахар растворился. Снимите с огня и выдавите цедру ложкой о стенки кастрюли. Накройте крышкой, остудите.
      Выньте из приготовленного сахарного сиропа цедру и выбросьте. Разомните фрукты, залейте сахарным сиропом и оставьте на 2-3 часа.
      Процедите сок, хорошо выдавливая мякоть, и влейте его в высокий стакан с измельченным льдом. Украсьте апельсиновый коктейль дольками апельсина и лимона.
    </how>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "5">
    <name>B-52 (Б-52)</name>
    <alco>1</alco>
    <type>3</type>
    <img>5.jpg</img>
    <content>
      <item>Кофейный ликер Kahlua(Калуа)~20 мл</item>
      <item>Сливочный ликёр Baileys(Бейлис)~20 мл</item>
      <item>Ликёр Cointreau(Куантро)~20 мл</item>
    </content>
    <how>
      В посуду подачи слоями налить кофейный ликёр Kahlua, сливочный ликёр Baileys, а затем ликёр Cointreau. В Европе коктейль «Б-52» подают в роксе со льдом. В России вошло в традицию делать коктейль «Б-52» слоистым и поджигать.
      Если в «Б-52» ликер Куантро зменить на ликер Grand Marnier, получится коктейль «KGB».
      Крепость – 27%.
    </how>
    <invented>
      Существует несколько теорий происхождения коктейля Б-52. Одна теория утверждает, что коктейль был создан в баре «Alice» в Малибу и назван в честь бомбардировщика Боинг B-52 «Стратофортресс». Также существуют мнения, что коктейль был создан в баре «Keg’s steakhouse» в Калгари.
    </invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "6">
    <name>Кровавая Мэри</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>6.jpg</img>
    <content>
      <item>Томатный сок~100 мл</item>
      <item>Водка~50 мл</item>
      <item>Сок лимонный~15 мл</item>
      <item>Соус «Вотчестер»~2-3 капли</item>
      <item>Соус «Табаско»~2-3 капли</item>
      <item>Соль</item>
      <item>Смесь перцев</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>Веточка сельдерея</item>
    </adContent>
    <how>
      В шейкер со льдом налить водку 50 мл.
      Затем туда же налить 100 мл. томатного сока.
      Берем лимон, выжимаем из него 15 мл. сока.
      Перец и соль добавляем по вкусу.
      Несколько капель соуса «Вотчестер» и соуса «Тобаско».
      Взбалтываем шейкер и переливаем в хайболл.
      Украшаем веточкой сельдерея, также можно долькой лимона или помидоркой черри.
    </how>
    <invented>
      Коктейль Кровавая Мэри был создан в XX столетии во Франции. Свое название коктейль получил от английской королевы Марии I Тюдор, которая жестоко расправилась с протестантами и получила прозвище Кровавая Мэри.
      А само рождение коктейль обязан Фернанду Петио, который работал барменом в Париже. В то время в напитке содержалось смесь водки и томатного сока.Коктейль Кровавая Мэри очень часто готовится по утрам от похмелья. Напиток является очень простым для изготовления.
    </invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "7">
    <name>Боярский</name>
    <alco>1</alco>
    <type>3</type>
    <img>7.jpg</img>
    <content>
      <item>Водка~40 мл</item>
      <item>Соус «Табаско»~3-5 капель</item>
      <item>Сироп гренадин~20 мл</item>
    </content>
    <how>
      Коктейль «Боярский» готовится по методу build. На дно стопки первым слоем налить гранатовый сироп, затем по коктейльной ложечке или лезвию ножа наслоить водку. В самом конце аккуратно капнуть соус Табаско. Прорезая оба слоя, Табаско оседает где-то посередине. Пить залпом.
    </how>
    <invented>
      Говорят, что «Боярский» был придуман в 2004 году тусовщиками с Ибицы. Другая версия утверждает, что данное историческое событие произошло на Казантипе, причем авторство приписывают алгогольному творцу, врачу-наркологу свободных нравов, чье имя остается тайной. Откуда взялось такое название, наверное, не знает даже сам однофамилец Михаил Сергеевич Боярский. По традиции, этот крепкий русский народный коктейль пьется залпом. После того, как рюмка опустеет, нужно громко ударить рукой по столу и прокричать по-мушкетерски «Каналья!» или «Тысяча чертей!», а для питерцев лучше «Зенит – чемпион!».
    </invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "8">
    <name>Пина Колада</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>8.jpg</img>
    <content>
      <item>Светлый (белый) ром~30 мл</item>
      <item>Ананасовый сок~90 мл</item>
      <item>Кокосовое молоко(ликер Малибу)~30 мл</item>
      <item>Лед в кубиках~50грамм</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>Cливки (11-15% жирности) – 20 мл (необязательно)</item>
      <item>Ломтик ананаса или коктейльная вишенка</item>
    </adContent>
    <how>
      Найти в России настоящее кокосовое молоко сложно, поэтому в качестве заменителя используется кокосовый ликер Малибу. 
      Сок лучше брать свежий, восстановленный из концентрата немного портит вкус. Сливки в составе необязательны, при жирности выше 15% они могут свернуться в кислом цитрусовом соке.
      Считается, что для приготовления коктейля нужен кубинский или пуэрто-риканский ром. На самом деле подойдет любой качественный ром независимо от страны производства. Итак состав.
      Все ингредиенты (кроме вишенки и ломтика ананаса) взбить в блендере до однородного состояния.
      Полученную смесь перелить в высокий бокал.
      Украсить коктейль вишенкой, долькой ананаса или взбитыми сливками.
      Подавать вместе с трубочкой.
    </how>
    <invented>В таком далеком 1820 году известен был некий Роберто Кофреси из Пуэрто-Рико, капитан пиратов. Он поддерживал боевой дух своих пиратов при помощи интересного напитка, состоящего из рома, ананаса и кокоса. По официальной версии происхождение коктейля тоже имеет отношение к государству Пуэрто-Рико. Коктейль «Пина Колада» был изобретен барменом Рамоном Марреро, работавшим в отеле Карибский Хилтон (город Сан-Хуан) в 1954 году. Целый три месяца бармен подбирал и искал оптимальное сочетание составляющих коктейля, что и помогло ему придумать «Пина Коладу». Кстати говоря, название коктейля переводится как фильтрованный ананас.</invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "9">
    <name>Джин-Тоник</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>9.jpg</img>
    <content>
      <item>Лондонский сухой джин(London Dry Gin)~50 мл</item>
      <item>Тоник~100 мл</item>
      <item>Лайм~1-2 дольки</item>
      <item>Лед в кубиках~100 грамм</item>
    </content>
    <how>
      Высокий стакан с толстым дном (хайбол) на треть заполнить льдом.
      Добавить джин, подождать 30-40 секунд пока он не начнет потрескивать от холода.
      Налить тоник.
      Выжать в стакан сок одной дольки лайма (в крайнем случае, подойдет лимон), другая долька используется для украшения напитка.
    </how>
    <invented>
      Этот коктейль был создан британцами в Индии. Тоник содержит хинин, который использовался для предотвращения малярии. Поскольку тоник, применявшийся в XIX веке был очень горький, джин использовался, чтобы сделать его более вкусным.
      Хотя медицинское использование хинина в наше время значительно снизилось, джин-тоник остаётся популярным напитком. Тоник стал содержать меньше хинина и стал менее горьким (обычно его подслащивают). Этот освежающий коктейль особенно популярен в жаркое время года.
    </invented>
  </Cocktail>
</list>