<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<list>
  <Cocktail id = "1">
    <name>Лонг Айленд</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>1.jpg</img>
    <content>
      <item>Текила~20 мл</item>
      <item>Ром белый~20 мл</item>
      <item>Джин~20 мл</item>
      <item>Ликер апельсиновый~20 мл</item>
      <item>Coca-Cola~80 мл</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>200 грамм кубиков льда</item>
      <item>Лимонные дольки</item>
    </adContent>
    <how>
      Начинаем создание «Лонг-Айленд». Заполните высокий стакан кубиками льда.
      В стакан нужно налить все компоненты, то есть, джин, водку, текилу, ром, апельсиновый ликер. Добавьте колу до верха стакана.
      Небольшую дольку лимона нужно выжать в стакан с напитком. Украсьте коктейль ломтиком лимона.
      Содержимое стакана очень аккуратно перемешивается при помощи ложечки для коктейлей. Коктейль Лонг-Айленд готов!
    </how>
    <invented>Впервые приготовлен в 70-х годах 20-го века Крисом Бендиксеном, барменом из ночного клуба в Смиттауне, остров Лонг-Айленд США.</invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "2">
    <name>Мохито</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>2.jpg</img>
    <content>
      <item>Светлый ром~40 мл</item>
      <item>Лайм~1 шт</item>
      <item>Сахар~2 ч.л.</item>
      <item>Мята~6 веток</item>
      <item>Содовая (Спрайт)</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>колотый лёд</item>
    </adContent>
    <how>
      В хайболл положить несколько листьев мяты и сахар.
      Добавить 30 мл свежевыжатого сока лайма.
      Помните мадлером.
      Наполнить стакан полностью колотым льдом.
      Добавить светлый ром и доверху содовую.
      Аккуратно перемешать коктейльной ложкой.
      Украсить веточкой мяты и долькой лайма.
      Подавать с трубочкой.
    </how>
    <invented>25 мая 1930 года считается днем рождения Мохито. Подобный коктейль пили моряки в XVI в., они смешивали неочищенный продукт перегонки сахарного тростника с сахаром и мятой, а цитрусы добавляли в качестве профилактики от цинги. Земледельцы также не отказывали себе в удовольствии полакомиться аналогичным коктейлем. Они смешивали тростниковый сок с мятой, что являлось отличным освежающим напитком.</invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "3">
    <name>Куба Либре</name>
    <alco>1</alco>
    <type>2</type>
    <img>3.jpg</img>
    <content>
      <item>Золотой Ром (желательно Bacardi Gold)~50 мл</item>
      <item>Кока-кола~100 мл</item>
    </content>
    <adContent>
      <item>200 грамм кубиков льда</item>
      <item>1 четвертинка лайма</item>
    </adContent>
    <how>
      Наполнить высокий бокал (хайбол) кубиками льда.
      Выжать в бокал сок из четверти лайма (небольшого лимона).
      Налить ром и колу.
      Аккуратно перемешать ложечкой.
      Украсить одним-двумя кусочками лайма.
      Подавать вместе с трубочкой. Крепость – 15-18 градусов.
    </how>
    <invented>
      Коктейль «Куба Либре» (свободная Куба) впервые приготовили в одном из баров Гаваны в 1900 году. За два года до этого кубинцы победили в войне с Испанией, получив независимость от метрополии. На их стороне воевали американские солдаты.
      Даже после победы часть американских войск продолжала оставаться на острове. Одним из этих военнослужащих был капитан Рассел, любивший смешивать ром, колу и сок лайма. Однажды он узнал, что у его любимого коктейля нет названия. Тогда Рассел воскликнул «¡Por Cuba libre!» (За свободную Кубу). Так самый популярный тост кубинского побережья стал названием коктейля.
    </invented>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "4">
    <name>Сент-Клемент</name>
    <alco>0</alco>
    <type>2</type>
    <img>4.jpg</img>
    <content>
      <item>Апельсины~2 шт</item>
      <item>Лимон (или Швепс)~1 шт</item>
      <item>Сахар~1 с.л. (или по вкусу)</item>
      <item>Вода~75 мл (5 ст. л.)</item>
    </content>
    <how>
      Хорошо вымойте фрукты и тонко срежьте цедру острым ножом (без белой мякоти). Очистите апельсины и лимон (вместо лимона можно использовать Биттер Лимон или Швепс).
      Соедините в кастрюльке цедру, сахар и воду. Помешивайте на слабом огне, чтобы сахар растворился. Снимите с огня и выдавите цедру ложкой о стенки кастрюли. Накройте крышкой, остудите.
      Выньте из приготовленного сахарного сиропа цедру и выбросьте. Разомните фрукты, залейте сахарным сиропом и оставьте на 2-3 часа.
      Процедите сок, хорошо выдавливая мякоть, и влейте его в высокий стакан с измельченным льдом. Украсьте апельсиновый коктейль дольками апельсина и лимона.
    </how>
  </Cocktail>
  <Cocktail id = "5">
    <name>Пина Колада</name>
    <alco>1</alco>
    <type>1</type>
  </Cocktail>
</list>